如何令IELTS進步

小弟想考好IELTS
想問大家覺得邊個方法最實際或者有咩推介

1. online course， 有冇邊個推介?邊個好?

2. 買書自己溫， 有冇邊本書推介?

3. 睇多啲youtube channel或者網站後嘅嘢，e.g.?

月經po

🤪

有冇高手可以答下

helpppppppp

得閒聽吓外國radio
上國際線Twitter同Reddit做文宣

睇IELTS simon個網站 好多範文
台灣有個叫 leeds 螞蟻嘅女老師都幾好 有出書教人實用英文 同整埋timetable比考ielts嘅人
做多啲pastpaper
其餘我無特別努力 睇下歐美劇
睇咩文章都睇英文版咁

脷伸
listening 8.0
reading 7.5
writing 6.0
speaking 6.0
overall 7.0

上online course有冇用?

有冇邊度買past paper嘅書好介紹 或者書名

或者教技巧嘅書

同問，未考過，黎緊唸住考

無上過唔知
past paper我係上網download自己print出黎做
我以前都買好多書/去過補習 但買完返黎都係無睇曬/睇完無practice 無咩用
最重要都係自己有落力去練習
做練習做到攰就睇歐美劇 放鬆左就繼續做習作
想上forum就去Reddit個啲
盡量比自己完全浸係英文環境到

上網download啲listening 嘅past paper會唔會有埋段錄音㗎?

YouTube 好多錄音 search返past paper名就有 聽住黎做

thz

平常心
考個陣唔好比examiner feel到你好緊張
利申：speaking: 8

readinf有咩心得

你考黎做咩先

做pastpaper

如果個底唔好 做pastpaper 唔係冇用咩?

返緊工遲啲想進修讀書要求要6.5

如果我本身個底差淨係做pastpaper係咪對我幫助唔大， 有冇啲online course或者書籍 推介等我打好個底 同時做past paper

睇多D grammar書同報紙

利申: Reading 9

我都知要睇grammar書

但有冇邊啲grammar書介紹先

坊間咁多類型嘅grammar書 實有幾本會中伏

都唔係嘅
起碼可以令你知道自己邊part比較弱
之後針對性咁改善問題

Writing 買notes melody...
幾有用

reading listening勁易高分
都係操writing 同 speaking多

online course 應該冇咩用

essential/ english grammar in use

本人讀band2中學，英文底普通，唯獨reading奇差，做校內reading paper一向60分到。中5因為有準備去外國讀書ge諗法決定自己溫ielts，暑假間一日做4篇reading，ielts大概20分鐘average一篇我操到15分鐘，暑假期間共做了大概170？篇reading
Writing 有點差因為我dse writing practice 從來都只寫 write a letter to grandpa 果種，5識寫Argumentative essays
Listening 上網做過一兩次practice
Speaking睇過下題目
成績：
Listening: 9
Reading: 8
Writing: 6
Speaking: 7
Overall: 7.5

照你咁講，listening係最易

點解嗰嗰listening都咁高

我反而listening最衰

去印度尼泊爾呢 d 地方考，可以高1 分

我個人經驗嚟，唔一定有用。基本上我近乎裸考。
因為唔夠時間溫所以我上去睇下sample。基本上我剩係溫左writing，因為個task都有啲難，所以做左2年嘅writing。
Reading,listening同speaking就咁做左一次sample熟習下個format就算。平日我就聽下talk show練下聽唔同accent。

利申
listening :8.0
reading : 7.5
writing: 6.0
speaking: 6.5
overall :7.0

樓主你第一樣要講既嘢就係話 畀人知你究竟咩level
同埋目標幾分

如果你本身得個DSE level 2
跟住去睇人地DSE level 5 輕鬆考 IELTS 8分既人 分享既 建議係唔會有用

咁應該你英文底子唔差

係喎對唔住講漏咗
我dse英文一
ielts考過一次得4.5

Aim幾多先，好唔同喎個approach

試過下一次攞4.5我target 係6.5,dse eng 1分

希望兩至三年每年可以提高0.5至一分

因為返工關係未必抽到太多時間

呢個想你詳細講下

評分標準低d, 特別 oral
好多係外國既印度仔都有 7/ all7
但實際上英文差到唔恨

首先唔好信連登仔話咩DSE 3可以輕鬆7分，DSE 5可以輕鬆8分

咁如果唔急住要個成績，例如出國，
唔建議你急住去考，每次高0.5咁不停去考其實無咩意思

In short:
你既情況，係呢個階段你唔需要去特登操啲咩，你應該多啲接觸英文。例如睇美劇，學下佢講嘢。聽下歌，覺得好聽，洗腦，入腦個陣你自然會去google歌詞。 特別係讀書，啲textbook用英文寫，你睇得多見慣見熟自然會差好遠。
夠膽既仲可以識下鬼仔鬼妹仔。
到一兩年後，準備考之前個兩個月先開始操ielts

重點講完
為左想你聽入腦，我講少少自己情況:
典型香港仔出身，又唔係人地屋但係咁富貴。
由細英文唔好。小學啲咩默書永遠0分，奉旨比老母屌。
Grammar 個啲更加唔駛提，作文老師叫我改個啲，永遠改十次都唔會改好，因為根本唔明個原理。
之後個啲唔詳講啦你都幻想到。總之唔會比你好。

我回望翻個人生，第一次大既進步應該係中四五考CE個陣，因為啲phy chem bio用晒英文書。其實我無特登溫英文，但接觸得多，習慣左睇英文。字裡行間人地作者啲句式，點行文會開始入左你腦。
之後係alevel個兩年，咁啱煲開美劇，又係接觸得多。
去到呢到其實你基本既聽同閱讀都無咩問題，基本你都明到個意思，有時啲字唔明你都可以上文下理推詞意。但要你講同寫就可能未必得。
書面既英文係會去到有能力見到一句野知道咁寫怪怪地，應該咩樣先似樣(因為你已經見得多)，但就講唔出個grammar rules。有初步自我糾正既能力。

之後入U就唔講啦，同左個鬼妹仔拍拖。都係不外乎用得多。另外有學外文，minor左，去到B2level，某程度上對外語，包括英語有更深刻體會。
U grad前人生第一次ielts，個晚係hall打完通宵牌完全0準備去裸考，7.0 ，細分唔太記得，好似8.5/7.5/6.5/5.5 ，肯定最高同最低係8.5同5.5，因為有5.5所以唔計全6

之後做野，email/contract個d日日對英文
早兩年考左一次，有特登早兩星期操下先考，8.0
上個月公司逼要做左一次test，拎C2 (另一個scale黎)

望翻轉頭其實成世人都無好正式好systematic 咁學過英文
到今時今日都唔係真係明d grammar rules，如果你比份grammar卷我考我可能仲衰過d小學生。

我覺得第一步，姐係你個階段，係多接觸。唔好理d 咩 tense/ grammar/ vocab ，個d係多鳩餘
我地要做翻人地有錢人係幼稚園個個階段先，投入一個英文既環境
有左個底，你先有自己既體會(哪怕係好廢既體會)，之後再去正式咁學，去操卷，先會有用

一開始就操考試只係為操而操

打好多，希望過來人身份幫到你，你會聽得入耳

多謝曬師兄你詳細解答

長度有一刻我以為 師兄係copy啲農場搵過黎

睇曬了…… 咁我就聽你講一開始唔操卷住…… 浸淫喺英文環境到先…… 咁你覺得我買唔買本grammar in use做好? 定係喺外來環境浸淫喺英語 等啲grammar rules潛移默化仲好?

買無問題，鐘意可以做下
但唔駛鑽牛角尖，如果去到有啲位覺得好難明/好多野記好辛苦/好亂唔識點分，etc ，就唔會逼自己，麻煩return to basic
特別係問完人，人地解完你都唔明，就唔好逼自己去夾硬明了

Dse 3
Reading 7
Listening 8.5
Writing 6
Speaking 6
Overall 7

頭兩份卷用網上資源操 writing我自己就上網睇下structure 不過我啲grammar都好差
Speaking都係上網睇下問邊幾個範疇多再準備下

下次考都要focus多啲係writing speaking
個陣淨係死操reading listening

明白

聽pompeo屌爆支共

認真答

練好英文listening同reading
日日夜夜咁播bbc news(如果覺得太難可以考慮睇YouTube教英文嘅Channel）或者睇netflex
每日接觸英文嘅時間最少要八成
一路沖涼一路播 盡力聽 可以試吓口噏噏咁重覆
Instagram like哂外國好Hit嘅ig

Receptive skills 提升之後就下苦功練oral
一定一定要搵人同你練
可以搵吓朋友仔或者請個老師

Writing 技巧好難一朝一夕練好
你可以喺前期嘅Listening部份選擇睇教Ielts writing 嘅影片
除咗訓練聆聽之外，仲要寫筆記記低重點同埋有用嘅sentence structure
按照文章類型分類句式

加油

我做緊ielts 13同14 完全卡係5.5